中國大陸網路巨頭阿里巴巴集團、行動網路開放平台商UC優視今天聯合宣布，UC全面融入阿里巴巴，整合案將成大陸網路史上最大規模合併。 此舉顯示阿里巴巴將全數購入UC優視剩餘股份。此前，阿里巴巴已於2013年分兩次收購了UC約66%股份。 華爾街日報認為，阿里巴巴合併UC優視，將大幅強化反制競爭對手百度的力量，也是此一網路巨頭在美國上市前的最新收購動作。 阿里巴巴透過集團微博表示，UC移動事業群即將成立，UC董事長兼執行長俞永福出任事業群總裁，並進入集團戰略決策委員會。 俞永福對內部員工的信件表示，此次整合將以阿里巴巴股票為主，配合部分現金交易；整體交易對UC的估值遠遠超過先例，即號稱「中國網路最大併購」的百度出資19億美元收購91無線。 阿里巴巴正計劃於紐約上市，市場傳聞上市時間為今年8月。首次公開募股（IPO）的規模可能超過200億美元，或為美國歷史上規模最大的IPO。1。